%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 08-08-1 auf Seite 382.
%% 
%%  Copyright (C) 2012 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[ngerman]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{352.81416pt}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\setlength\parindent{0pt}
\StartShownPreambleCommands
\usepackage{subcaption}
\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
Text vor der Gleitumgebung, der auch einen Zeilenumbruch haben kann, um zu zeigen,
wie breit die Zeile ist.
\begin{figure}[!htb] \centering
\begin{minipage}[t]{0.4\linewidth} \centering
\rule{\linewidth}{1cm}
\subcaption{Eine Teilbeschriftung des linken "`Bildes"'.}\label{fig:Links}
\end{minipage}\quad%
\begin{minipage}[t]{.5\linewidth}  \centering
\rule{\linewidth}{2cm}
\subcaption{Eine Teilbeschriftung des rechten "`Bildes"'.}\label{fig:Rechts}
\end{minipage}
\caption{Dies ist die Hauptbeschriftung.}\label{fig:beide}
\end{figure}

Die Abbildungen~\ref{fig:Links} und \ref{fig:Rechts} gehören zur
Hauptabbildung~\ref{fig:beide}.
\end{document}
